{
    "title": "壇經二5",
    "range_remark": "(P165~P177)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "四弘誓願的「誓」字，如何解釋？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)廣大普及",
                "2)自制其心",
                "(3)誓言",
                "(4)約定"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "所有惡業……今已覺悟，悉皆永斷，更不復作，是名為「」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)懺",
                "2)悔",
                "(3)懺悔",
                "(4)無相懺悔"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "四弘誓願，何者為非？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)自心罪過無邊誓願斷",
                "2)自性無上佛道誓願成",
                "(3)自性法門無盡誓願學",
                "(4)自心眾生無邊誓願度"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "何謂三業？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)言業、行業、心業",
                "2)貪業、嗔業、癡業",
                "(3)善業、惡業、念業",
                "(4)身業、口業、意業"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "何者不是從心中所思的邪念？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)邪淫",
                "2)貪",
                "(3)嗔",
                "(4)痴"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "「將相本無種，聖賢豪傑亦無種」是何人所說？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)王陽明",
                "2)朱熹",
                "(3)曾國藩",
                "(4)慧能"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "地藏王菩薩發下多少大願？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)4",
                "2)48",
                "(3)72",
                "(4)108"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "虔心誠意地遵行，稱為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)兩足尊",
                "2)歸依",
                "(3)離欲尊",
                "(4)眾中尊"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "人天皆為之恭賀，最為尊貴，稱為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)兩足尊",
                "2)歸依",
                "(3)離欲尊",
                "(4)眾中尊"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "自性三寶中：佛者「」也；僧者「」也；空格各為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)正，淨",
                "2)淨，正",
                "(3)覺，淨",
                "(4)覺，正"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "歸依覺， 「」 ，歸依正， 「」，歸依淨， 「」 正確排列為何?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)眾中尊、兩足尊、離欲尊",
                "2)兩足尊、離欲尊、眾中尊",
                "(3)離欲尊、眾中尊、兩足尊",
                "(4)兩足尊、眾中尊、離欲尊"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "邪迷不生，少欲知足，能離財色名，",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)兩足尊",
                "2)兩腳尊",
                "(3)離欲尊",
                "(4)眾中尊"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "念念無邪見，即無人我貢高貪愛執著，名",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)兩足尊",
                "2)兩腳尊",
                "(3)離欲尊",
                "(4)眾中尊"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "一切塵勞愛欲境界，自性皆不染著。名，",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)兩足尊",
                "2)兩腳尊",
                "(3)離欲尊",
                "(4)眾中尊"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "六祖授無相懺悔滅三世罪，念念不被",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)癡迷、憍誑、嫉妒染",
                "2)貪嗔、誑妄、嫉妒染",
                "(3)貪嗔、憍誑、癡迷染",
                "(4)愚迷、憍誑、嫉妒染"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "預防勝於治療，懺是『』，悔是『』，空格為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)預防、治療",
                "2)治療、預防",
                "(3)反省、 改過",
                "(4)改過、反省"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "志不立，天下無可成之事，雖百工技藝無本於志者也是何人所說",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)王陽明",
                "2)朱熹",
                "(3)曾國藩",
                "(4)程頣"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "自性三寶是修行重點， 以『』為師，道法原在自身，空格為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)悟",
                "2)行",
                "(3)覺",
                "(4)道"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "高傲不可一世的樣子是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)驕傲",
                "2)傲慢",
                "(3)看不起",
                "(4)貢高"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "阿彌陀佛因慈念眾生無法出苦海，對天發下『』大愿志， 而感動上天當下成佛",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)108",
                "2)36",
                "(3)48",
                "(4)72"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "凡夫不會,從日至夜, ……………………歸,言卻成妄 。",
            "answer": "受三歸戒若言歸依佛佛在何處若不見佛憑何所"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "凡夫愚迷，只知懺悔前愆， …………………… ，既不滅，後過又復生。",
            "answer": "不知悔其後過以不悔故前罪不滅後過又生前罪"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "何名「自性自度」？即自 ………… 若智打破愚痴迷妄眾生，各各自度。",
            "answer": "心中邪見煩惱愚痴眾生將正見度既有正見使般"
        }
    ]
}